РЕАЛЬНОСТЬ,КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО

Из книги Анастасии Новых «АЛЛАТРА»:

“Люди смотрят на крону деревьев, но не видят корней. А суть заключается в следующем — все люди равны. И в первую очередь в условиях заточения в этом материальном мире, в характеристике своей духовной и животной природы, в скоротечности своей жизни и временности пребывания в этом мире. Все люди рождаются и умирают в одиночку. И все имеют свою духовную судьбу, которую сами же и формируют своим выбором. Все люди по природе своего духовного начала добрые, потому что у каждого есть Душа. И в этом смысле все являются родными и очень близкими друг к другу, ведь Души едины, они из мира Бога, и это объединяет всех людей, независимо от социального статуса, места проживания, вероисповедания и национальности их тел”.

0:01:08 Жанна: Здравствуйте! С вами ведущая программы «Вдвоём наедине» Андрей и Жанна.

0:01:13 Андрей: Сегодня мы поговорим, я бы сказал, о стальном крючке Животного начала, которым является тело человека. Почему стальном? Потому что он крепко держит внимание Личности на протяжении всей жизни, заставляет её чрезмерно переживать, уделять намного больше времени и внимания материальным проблемам, чем духовным. Личность пытается его насытить, оздоровить, усовершенствовать его форму согласно современным тенденциям моды.

0:01:42 Жанна: Подавляющее большинство людей современного потребительского мира идентифицирует себя, свою личность с телом. Отсюда и вытекает множество материальных и психологических проблем, страданий человека. Например, происходит постоянная закольцовка мыслей человека на сравнении себя как тела с другими. Зависти, эгоцентризме, лелеянии((вынашивания)) в течение жизни в мыслях мечты быть альфа-самцом или альфа-самкой в коллективе, злости по отношению к другим людям, имеющим другие формы тел, ревности и негативного отношения друг к другу, осуждению окружающих.

0:02:16 Андрей: Да, от этого каждый день страдают миллиарды людей, переживая по этому поводу. Но мало кто докапывается до сути проблемы, до понимания, что такое их Личность, а что такое их тело. Хотя в древности люди понимали эту существенную разницу, зная, что человек — это гораздо больше, чем просто тело.

0:02:38 Из книги Анастасии Новых «АЛЛАТРА»

“Древние, объясняя духовный путь человека, образно сравнивали тело с лодкой, на которой человек совершает своё плавание по океану иллюзий, держа курс на маяк Души. А животное начало, животный разум материи, сравнивали с врагом всепроникающим, который стремится занять ум вещами временными, маловажными, отвлечь от Вечного, от света маяка Души. Ведь пристрастие к иллюзии материи сужает кругозор и ограничивает ум проблемами лодки, не простираясь далее метра от её кромки. Так враг человеческий пытается сбить человека с направления. Однако не стоит обольщаться океаном иллюзий и кратковременным пребыванием в лодке. Когда человек закончит своё плавание, он оставит лодку на берегу как нечто временное и ненужное более для его путешествия, подвластное тлению и разрушению. Всё видимое исчезнет и обратится в ничто, как исчезает горящая свеча. Лишь тот, кто не привязан к видимому, радеет о Душе. Как говорили мудрые, спасай свою Душу, ибо Ловец её не дремлет. Стереги каждый час и каждую минуту, употребляй жизнь свою на пользу спасения Души своей”.

(04:17 - 05:30)

Я живу, а ты?

Мы рождаемся в одиночку

Мы все равны в заточении материи

При рождении нам дали в аренду тело

И срок аренды закончится очень быстро

Его называют машиной, лодкой, одеждой

Оно может быть абсолютно разным

И оно вернётся в пустоту в любом случае

Независимо от состояния

Роста, формы, веса

Тело

Смертно

Временно

Тленно

Твоё тело не живёт - оно каждый день

Приближается

К смерти

Тело нужно для того, чтобы ты достиг цели

Тело - это звено между видимым и невидимым миром

Но оно принадлежит Животному разуму

И работает по программам Животного начала

Человек не тело

Это гораздо больше

Это знали давно и доказали сейчас

Считая себя телом, ты не живёшь

А медленно умираешь!

Узнай, кто управляет твоим телом

Узнай, кто ты

Пора начинать жить!

Начни с книги «АЛЛАТРА»

0:05:34 Жанна: А тело есть тело. И реальное познание большинства людей о своём теле заключено в фразе «А у меня вот тут вот что-то болит».

0:05:42 Андрей: Как написано в книге «АЛЛАТРА»: “Если бы человек был только телом, он бы досконально знал все тончайшие нюансы управления им и жил бы тем, что управлял десятками тысяч самых различных жизненно необходимых функций и операций, которые происходят в его организме постоянно. Но тело, как единый организм, в основном функционирует в автономном от сознания Личности режиме”.

0:06:06 Жанна: Почему мы, люди, так закольцовываем внимание на своей внешности? Более того, безмерно страдаем от мыслей о своём теле. Что о нас подумают другие? И по этому поводу в книге «АЛЛАТРА» написано следующее: “Несмотря на некоторые физиологические отличия, люди, независимо от принадлежности к той или иной расе, оценивают себя и других, знакомых и незнакомых их людей, по степени человечности. У всех народов есть понятие «добра» и «зла». Эта оценка идёт на поле брания их сознания на основе их выбора между духовным и животным началами. И главным для людей является не то, как выглядит тело знакомого, а каков сам человек по своим внутренним качествам, какова его душевная красота”.

0:06:50 Андрей: Люди во многом соблазняются в помыслах именно видимом. Открытие невидимых граней способствует расширению кругозора человека, в том числе в познании самого себя.

0:07:01 Жанна: Для человека важно помнить, что стремление казаться не означает быть. Главное — полагаться на внутреннее, на исходящее от Души. Жить не ради мнения других животинок. Лучший судья — это совесть. Наши тела — это всего лишь часть материального мира. Жизнь тела скоротечна, тело временно и смертно. Человек, то есть Личность, находится в теле. Личность — это тот, кто наблюдает, кто выбирает между той или иной информацией, варится в котле мыслей и чувств, кто формирует свою судьбу своими эмоциями, мыслями, то есть информацией, действиями и поступками, которые осуществляются при помощи тела.

0:07:42 Андрей: За телом, как за любой машиной, безусловно, нужно следить, но лишь только для того, чтобы доехать до цели, не более.

(07:49 - 10.01)

Жизнь человека…

Подобна плаванию

В поиск внутреннего спокойствия, вечности. ..

Нас окружает

Океан иллюзий

Тело, как лодка. ..

Средство передвижения

Животное начало - это враг, который не позволяет видеть. ..

Дальше краёв лодки

И пытается сбить с курса

А кто управляет лодкой?

Ты - это Личность

Личность (сознание) Душа Тело

Личность наблюдает

Делает выбор

Мыслей, чувств

Выбор цели жизни

Личность не ограничена лодкой (телом)

Ты - это не тело

И тело - не ты

Почувствуй кто ты

И где ты настоящий

Кто управляет твоей лодкой?

И куда ты держишь курс?

Когда ты закончишь своё плавание. ..

И оставишь лодку на берегу

Всё видимое обратится в ничто

Твоя послесмертная судьба

Зависит от того куда ты плывёшь сейчас!

«АЛЛАТРА» твой курс жизни

0:10:04 Андрей: нужно знать и не терять самую важную цель своей жизни, которая заключается в духовном освобождении. Это самое важное для любого человека.

0:10:14 Жанна: Тело — это лишь вотчина животного начала.

0:10:17 Андрей: Сознание человека с рождения настроено на восприятие мира трёхмерного измерения. Но это не означает, что человек, изменяя состояние сознания, не может познать больше, чем обычный трёхмерный мир. В человеке запрограммировано несколько изменённых состояний сознания. На сегодняшний день наука только начинает познавать эту неизведанную грань человеческого сознания и подсознания через биофизику.

0:10:43 Жанна: Хотя древние не знали таких тонкостей науки о волновых процессах человеческой психики, однако они с успехом использовали изменённое состояние сознания с помощью духовных инструментов, таких как медитации, молитвы, духовные практики.

0:10:59 Андрей: Только изменяя себя внутренне, работая над собой, можно понять реальные процессы, происходящие в видимом и невидимом мире, осознанно идти по духовному пути.

0:11:11 Жанна: Да. Внутренние перемены должны быть прежде всего в самом человеке. В этом смысл его духовного развития. Остальное всё второстепенно.

0:11:22 Андрей: Человек, находясь в состоянии духовного наблюдателя, понимает, что он, рождаясь в этом мире, образно говоря, берёт тело в аренду у животного разума. Временно, как биомашину, с помощью которой он может передвигаться в пространстве, принимать и передавать мысли, эмоции, чувства. По программе мыслей творить какие-то физические дела в трёхмерном мире. Да, эта машина функционирует на программах Животного начала, Но она также имеет и другие кнопки переключения состояния сознания. И неважно, какое именно тебе попалось тело по формам или размерам, главное не внешняя составляющая, а то, как ты будешь использовать своё тело для внутреннего духовного роста, насколько ты научишься работать над собой, переключать внутри себя эти кнопки изменённого состояния сознания и познавать больше, чем этот ограниченный трёхмерный мир.

0:12:14 Жанна: Главное осознать, что ты — не тело, что ты — Личность, арендатор этой биомашины. Работать над собой нелегко, так как животное начало в тебе не спит. Но у животного начала тоже есть свои уязвимые места. Оно боится двух моментов — скоротечности времени и смертности тела. Поэтому первое, что нужно сделать во время атаки негативными мыслями — это мысленно отойти от привязанности себя к телу, посмотреть на него с позиции наблюдателя от духовного начала, расширенного сознания. Нужно осознать, что время скоротечно, и всё очень быстро проходит, что твоё физическое тело смертно, как и все его желания и потребности.

0:12:56 Андрей: Если человек поймёт такую простую Истину, что он — это не тело, он — это Личность, которая не ограничивается рамками биомашины под названием тело, то у человека отпадут многие психологические проблемы, связанные с восприятием себя и других людей как тела.

0:13:15 Жанна: Да, все мы гости в этом мире. И именно об этом пойдёт разговор сегодняшних гостей нашей программы.

ВЫПУСК 2

0:13:33 Жанна: Наиболее распространённый шаблон животного начала, крючок, на который попадаются многие люди, особенно женщины, начинается с мыслей «Я некрасивая, и я никому не нужна, в меня никто не влюбится». Всё это самоедство и суждение Личности построено на восприятии себя как трёхмерного объекта — тела. Этот шаблон Животное начало особенно старается активировать в женщине, блокируя самое главное в ней — силу духовной любви и созидательные силы Аллата, которые способны через неё побудить в любом человеке желание творить добро, любить, совершать, казалось бы, невозможные поступки и дела. Как происходит эта блокировка и как от неё избавиться? Об этом — следующий сюжет с нашей сегодняшней гостьей программы «Вдвоём наедине».

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО

0:14:28 Гость: Начнём с того, что я хочу рассказать, зачем вообще хочу сейчас говорить с тобой, зачем это всё, зачем я пришла, зачем я хочу поделиться своими проблемами, которые возникают от Животного начала. Я думаю, что если мы этими проблемами делимся с другими людьми, если мы их в себе находим и открываем, то становится легче жить, становится легче найти. Я знаю про Животное начало, я знаю про эмоции, про атаки, которые бывают извне, которые вызывают у тебя реакцию, агрессию какую-то. Я это всё знаю. И я в этом почему-то постоянно копаюсь. Я знаю, что это всё самообман. Если я эти эмоции замечаю, то моя цель их откинуть, не замечать, не обращать внимание, идти дальше и обращать внимание на другое и акцентировать внимание на каких-то позитивных чувствах, на чем-то ещё, а я вместо этого беру, останавливаю себя и начинаю в этом копаться. На самом деле я понимаю, что я занимаюсь этим постоянно. И какие бы мне подсказки не давали разные люди. Например,ты даешь реальное направление, вот возьми, это ответ на твою проблему. Я говорю, хорошо, классный ответ, но я ещё покапаюсь в своём негативе, потому что мне нужно… Я не могу понять в чем подмена, что я хочу сама в этом разобраться, прямо вот сама-сама. Но это нереально, потому что я изначально настроена на волну Животного начала, как тело. Я пытаюсь животным копаться в животном. И это ужасно.

0:15:58 Жанна: Это называется реши проблему на собственном опыте. Сколько бы нам ни говорили, что ты должен поменяться, или я вижу в тебе моменты, которые нужно изменить. И ты говоришь: правда, да, я это вижу, я это чувствую, всё классно. Но вместе с тем я не могу это применить к себе, потому что я этого не чувствую. То есть надо в первую очередь именно разобраться в себе, для того чтобы почувствовать, что это твоё, пропустить через себя. Мне кажется, что когда ты начинаешь грузиться по какому-то поводу, неважно какой идёт изначальный процесс, с чем это связано, здесь ситуация неважна, но ты цепляешься за один и тот же крючок в себе. И надо для начала разобраться, что это за крючок, почему он работает? Почему он каждый раз работает? Что в нём привлекает тебя? Для себя признаться, найти именно эту зацепку, которая станет для тебя понятной, с чем работать. Как-то найти этот момент, изначально, который первичный.

0:17:15 Гость: Который меня заставляет по этому кругу ходить, получается.

0:17:18 Жанна: Получается, да. От ситуации к ситуации. Неважно проявление самой этой ситуации, какие бы слои она не задевала, у тебя работает один и тот же механизм именно внутри. Ты начинаешь зажиматься, начинаешь грузиться, и идёт закольцовка. Давай разбираться.

0:17:37 Гость: Я буду сейчас говорить, какие боли ко мне приходят в разных ситуациях. Я думаю, что это приведёт к чему-то. Потому что, я когда записываю все эти свои мысли, во время того, как я пишу, у меня наступает полный ступор((остановка)). Я ничего не могу вспомнить. Что же меня так парит((мучает, беспокоит))? А потом я кладу ручку, и начинается опять. Я только беру ручку записать, и у меня одна фраза последняя запоминается.

0:18:05 Жанна: Часто такая ситуация, затирание((прятать что-то,уводить внимание)), да?

0:18:07 Гость: Затирание, реально.

0:18:08 Жанна: Мы уже с тобой поговорили по этому поводу, причём уже не раз. И всё равно работает. И не понимаешь вообще, как? Как вот сидишь, сидишь, вот реально пришла мысль. И ты, так часто бывает во время разговора, смотришь на человека, хочешь дать ему договорить, потому что сейчас собьёшь человека и он перестанет говорить с тобой. Ты начинаешь его выслушивать, выслушиваешь. Сейчас, сейчас, сейчас, скажу потом. Что? И забыл. Вот такое важное... Ведь реально такая важная вещь была. Только что же пришла, осознала. Куда делась?

0:18:47 Гость: Давай копаться. Меня не волнует сейчас ни камера, ничего, потому что реально это есть. И реально мне надо с этим срочно разбираться. Вот, поэтому...

0:18:55 Жанна: Ты думаешь одной тебе, что ли?

0:18:57 Гость: Да, ну...

0:18:59 Жанна: Это вообще хочется раскрыть для себя же. Ты в разговоре думаешь, что это только в тебе. Но если общаешься с другим человеком, ты тут же понимаешь, что это есть и в другом, и как оно работает. Каким же образом ты начинаешь понимать другого человека? Только тем опытом, который есть у тебя.

0:19:16 Гость: Зеркальным миром.

0:19:17 Жанна: Да, отлично.

0:19:18 Гость: Я начну с простого. То, что меня где-то там далеко цепляет. Первое, что это... Я считаю, что я некрасивая, никому ненужная и слабая. Я стараюсь по этому поводу не ныть. Я понимаю, что тело это тело. И всё равно как сложены эти глаза, эти руки. Но когда я вижу красивых девушек, у меня первое, что возникает, им повезло, хотя бы в этом им повезло и они красивые, на них все по-другому смотрят, это первое. Я понимаю, анализируя это раньше, что это ориентировка на какие-то внешние факторы. Это у меня есть. То есть я все время сравниваю себя с другими девушками. Я смотрю реакцию парней на этих девушек и понимаю, что я не тем боком сделана и мне это всё не нравится. Но на это я решила не обращать внимания, оно как-то есть. Я понимаю, что красота внешняя не важна, но оно есть. Короче, это есть такая боль, которая у меня иногда вылазит. На очень глубинном уровне...

0:20:33 Жанна: То есть оно появилось где-то далеко давно в детстве?

0:20:36 Гость: Да, это с детства. Это с детства самого. Я с пяти лет себя помню, что считала себя страшной. В школе у меня были все проблемы с этим связаны. В институте... Поэтому я старалась быть лучшим человеком.

0:20:46 Жанна: А ты могла бы разобраться именно откуда это у тебя? Кто? Кто сказал что-то, что тебя заставило думать, что ты некрасивая? Может, ну я не знаю, это должно быть какое-то потрясение, потому что я знаю много харизматичных людей, которые внешностью особой, отличительной по нынешним меркам не обладают, это же всё условно. Красивые и некрасивые, это тоже шаблоны своего рода. Это какие-то непонятные стереотипы, придуманные людьми. Как это может быть кто-то красивый, а кто-то некрасивый. Это просто мода. Мода, которую задают((навязывают)). Но если они появляются с детства! Понятно в подростковом возрасте, там нам навязываются чего носить, чего не носить. То есть, если ты носишь короткую юбку классную, то ты значит модная, всё у тебя в порядке, у тебя хорошо всё. А вот с детства?

0:21:44 Гость: С детства меня мама коротко стригла, некрасиво, одежда вся некрасивая. Я не могу ни вспомнить, ни почувствовать, откуда у меня первый всплеск. Я чётко помню в школе, что я старалась брать общением, умом, какими-то такими штуками, потому что я понимала, что на меня не будут смотреть. У меня была цель, чтобы кто-то в меня влюбился. Потому что как можно влюбиться в некрасивую? И поэтому я добивалась этой цели другими путями. Общалась, дружила, как-то пыталась сама. В институте у меня это очень выражалось в неуверенности в себе и замкнутости. То есть пять курсов в институте я дружила с парой девочек и парой мальчиков, очень таких избранных. Ну, не избранных, а я стеснялась подойти к другим, потому что думала, что посчитают, что пришла такая страшная и что-то говорит. Это реально у меня вылазило время от времени. Я это забивала((глушила, отвлекалась)), читала кучу статей, книг, в которых говорилось, что это мода, что это навязано, что главное, чтобы у тебя глаза светились, а всё остальное не имеет значения... Я это всё читаю, но я начала замечать, что даже сейчас, при том что я уже имею знания, делаю медитации, понимаю, прихожу потихоньку к сознанию, что тело — это тело, это временное, никому вообще не нужно, никому, вообще никому. А я продолжаю мучаться, какого у меня размера глаза, какой толщины у меня жопа и так далее. Это оно влазит где-то, далеко. И почему я до сих пор не утопилась, потому что у меня было первое стремление, что если я выйду замуж, то всё это круто, это значит, что всё-таки...

0:23:24 Жанна: Не все так плохо.

0:23:25 Гость: И второе, какая-то барышня, я попросила у неё косметику на каком-то мероприятии, она говорит - «зачем тебе косметика? Включи в себя внутреннюю женщину. Включи внутреннюю любовь и не надо будет никакой косметики.» Меня это впечатлило, я еще была не знакома ни с книгами, ни с какими-то медитациями, ни с чем, ни с этими всеми понятиями. Я тогда попробовала, у меня получилось. Но почему имея опыт, что получилось, я опять скатилась на то же самое. Я забыла, нет, не забыла, сейчас помню…

0:23:56 Жанна: Может быть, это ты носила постоянно в себе? Ты кому-то об этом рассказывала?

0:24:03 Гость: Нет.

0:24:04 Жанна: Ты встречаешься, допустим, если у тебя есть подруга или, наверное, с другом как-то не принято такое обсуждать. Хотя почему, казалось бы, да?

0:24:16 Гость: Да. Казалось бы… Потому что шаблон.

0:24:17 Жанна: Потому что шаблон. Почему мы постоянно зависим от какой-то точки зрения, не своей? И вот интересный факт, что мы комплексуем по собственным каким-то моментам. Ты в другом видишь это?

0:24:35 Гость: Некрасивость?

0:24:36 Жанна: Да.

0:24:37 Гость: У меня же все красивые, кроме меня.

0:24:40 Жанна: Ты обращаешь внимание, вот допустим, кто-то считает, я не знаю, ну вот у него зуб какой-то кривой, и он над этим парится((думает постоянно)), понимаешь? Ты его заметишь? Ты будешь на него обращать внимание в первую очередь?

0:24:54 Гость: Нет.

0:24:55 Жанна: Я думаю, тоже нет.

0:24:57 Гость: Я думаю успокою человека.

0:25:01 Жанна: А он тебе не будет говорить, он тайно будет мучиться по этому поводу. Понимаешь в чем проблема. У каждого свои комплексы, с которыми надо работать. Если задуматься, ведь каждый человек носит в себе вот это всё. Носит и думает, что все видят, он пытается, как можно ярче это скрывать...

0:25:23 Гость: И тем самым все только лучше видят это. Чем больше ты скрываешь... У меня же это выражалось в моём поведении. Прикрыть лишний раз, отвернуться лишний раз, ногти спрятать, ноги как-то поставить, чтобы никто не увидел…

0:25:39 Жанна: Зажатость.

0:25:40 Гость: Зажимаешься сразу. Не улыбаешься, потому что там, ой, у меня щеки, когда я улыбаюсь, становятся толстыми, понимаешь?

0:25:47 Жанна: Котлетки спрятала, да?

0:25:50 Гость: Да. А когда мне говорят, в шутку, что “колобок” или еще что-то, все - догадались. Я толстая. Оно меня в депрессняк не уводит, но...

0:26:02 Жанна: Любимый назвал медвежонком. Всё.

0:26:07 Гость: И я понимаю, что всё это глупость. Но ношу в себе это всё. И вот ты меня спросила, кому ты рассказывала или нет. И я понимаю, что я никому не рассказывала, а всего лишь вела себя так, чтобы мне сказали, что я всё-таки хоть какая-то симпатичная. И когда мне это говорили, знаешь такое…

0:26:30 Жанна: И победа, долгожданная…

0:26:32: Да, но что я потеряла? Я теряла важность вообще другого. Я ношусь вот с этим телом, чтобы мне его похвалили, что у тебя там большие красивые сиськи, что у тебя все прикольно, вообще ты такая симпатичная. У меня еще очень ярко почему-то отражаются картины фильмов, когда героиня спит или смотрит в окно, вот так красиво, и такое личико. Я же так никогда не смогу, никто меня так не будет любить. Это я рассказываю сейчас юношеские острые переживания по этому поводу. Потому что сейчас оно у мне всё успокоилось, я замужем, у меня дети... Вот сейчас мне это всё равно. Я понимаю, что у меня есть внутреннее, это главное. Но эта проблема вылазит. И сегодня утром я подошла к зеркалу и сказала, ой, какая ты симпатичная, значит у тебя всё получится. И я записала эту фразу, потому что я понимаю, что это отголосок вот этого шаблона,... что что-то не то с внешностью. У меня некрасивая внешность и поэтому у меня что-то не получается. Это одно из проявлений неуверенности.

0:27:33 Жанна: Мне всё-таки интересно, мы недавно с подругой встречались и затронули такую же тему. И она рассказывала, я влюбилась и у меня просто всё светится. Я сейчас живу чувствами. И я заметила изменения в себе. Говорит, я еду в метро, даже не накрашенная, никто не смотрит. Обычно едешь в метро, все едут себе на своей волне ((погружены в свои мысли)). А тут, говорит, я еду даже не накрашенная, вообще страшная и всё равно смотрят люди. Почему?

0:28:19 Гость: Почему? У меня такое тоже было. Тоже было, когда я влюблялась, когда я первый раз занялась с сексом, когда поцеловалась, когда была какая-то эйфорическая радость.

0:28:27 Жанна: Это то, о чём ты говорила. Главное, светиться изнутри. Потому что внешне, в принципе, оно имеет значение, если у человека там, больше ничего нет.

0:28:39 Гость: Да. Почему она меня цепляет? Почему она меня ловит на том же самом? Почему я это понимаю? Почему это происходило? Вернее, не так. Она будет ловить всю жизнь. Животина будет всю жизнь. Она будет мне всё время подкидывать мои старые какие-то комплексы, мысли, потому что это всё она знает, все мои потаённые штуки. Во-первых, надо даже такое рассказывать, потому что оно тайное. Ну, хоть и простое.

0:29:07 Жанна: Мне кажется, надо на чистоту, вот как чувствуешь, так и говори. Никто тебя не осудит... Знаешь, на самом деле всем плевать на твои проблемы, реально плевать.

0:29:22 Гость: А мне кажется, нет, я пуп земли ((всё крутится только вокруг меня))

0:29:25 Жанна: Нет, я могу разубедить, потому что я думаю, что я пуп земли. Как ты докажешь, как это ты пуп, если я?

0:29:35 Гость: Давай договоримся. Два пупа

0:29:38 Жанна: Два пупа

0:29:43 Гость: Смотри, вот эту проблему про красоту, я её знала. Она мне понятна. Я не видела смысла её рассказывать. Я стала о ней рассказывать, потому что я о ней вспомнила и подумала, что так как она у меня есть, обязательно стоит разобраться.

0:30:01 Жанна: А ещё ты наверняка встречала людей, которые думают о себе точно так же, а именно они думают, что никто не видит то, что они думают. Это самое огромное заблуждение. Это неважно, у тебя это с красотой, у него с чем-то другим. Так все прячемся за какими-то моментами жизни. Вот сам момент, ты из-за чего-то ушла в себя, задумалась, у тебя проблема, ты по кругу её крутишь. Тебе плохо, ты себя жалеть начинаешь. Я такая бедная, несчастная, а на самом деле я такой хороший человек, я же пуп земли. И получается, ты себя настраиваешь против всех. Ты тут же начинаешь, что кто-то красивее? Ты себя начинаешь сравнивать. Тебе же от этого плохо, что там кто-то лучше, там кто-то сильнее. Как это можно? Ты начинаешь себя накручивать,хотя тем всем людям, которые даже и не догадываются, что ты так делаешь,им вообще плевать. Никому нет до тебя дела. Ты сама варишься в собственном соку, называется. Ты сама себя готовишь. Ты именно себя приготовила, съела, так знаешь плотненько, так хорошенько. Животину свою накормила, всё супер. Твоя животина сыта, а ты чувствуешь в себе слабость, ты чувствуешь дискомфорт, тебе вообще плохо. Кому от этого классно стало?

0:31:33 Гость: Кроме животины никому. Почему я на это ведусь? У меня реально это такой риторический вопрос.

0:31:42 Жанна: А потому что мы иногда ассоциируем себя именно с животным, оно подкидывает нам какие-то мысли, а мы их принимаем за свои. А вместо того, чтобы подумать, кому это надо? Вот кто я такой?

0:31:58 Гость: Кто я такой, да.

0:32:01 Жанна: Зачем это мне?

0:32:03 Гость: На самом деле, по поводу того, что никому не нужен, у меня была где-то месяц назад такая классная ситуация. Мы были в кинотеатре с детьми, и после того, как закончился сеанс, я пошла на улицу, оставила их там гулять. И я выхожу, и я не знаю, то ли на меня мультик подействовал, я не знаю, что на меня подействовало, но я выхожу, и у меня такое ощущение, что я никому не нужна вообще. Не семье, грубо говоря, если я умру, месяц поплачут, работа как-то без меня будет делаться, с семьей как-то наладится, в любом случае поплачут, погорюют, было веселее с тобой. Я понимаю, что никому не нужна. Я нужна только Богу. Это такое было чувство классное. Но потом я это опять потеряла. Вернее, это осознание у меня осталось. Я себе напоминаю это время от времени, что когда у меня появляется какая-то мания величия, или самоедство, или что-то ещё, я говорю себе, ты никому не нужна кроме себя. Ты можешь достичь своей цели. А по большому счёту, больше ты никому не нужна. Меня оно попускает. Но опять же моя проблема. Я что-то поняла, осознала, опыт получила, и потом я съехала с него. Я не сохраняю позиции. Я иду куда-то, поднимаюсь, мне помогают. Мне помогают книги, мне помогают люди, мне помогают ситуации, которые складываются. Вот ощущения, они реальны. Я не могу себя заставить думать, что этого не было. Это не приснилось. Что бы мне там кто ни говорил, я знаю, я за это буду стоять, что это было. Оно реальное. Я поднимаюсь, поднимаюсь, да, нелегко подниматься с какими-то там своими шаблонами. Я достигаю чего-то, осознания какого-то, какого-то момента. Оно бывает продержится день, два ярко, а потом я беру его и теряю на вот эти вот мелочи.

0:34:39 Жанна: Захотелось поговорить про внутреннюю опору, про которую мы с тобой уже говорили и сегодня, и вчера, и раньше. Вот эта внутренняя опора, когда её нет, то ты ищешь опору во внешнем. А внешне оно очень быстротечно, постоянно меняется, постоянно происходит что-то новое, постоянно какие-то другие люди, другие ситуации, другая музыка, другие фильмы, другие книги. У нас, конечно, есть такая книга, которая на все времена. Но на самом деле, мне кажется, что даже в эти моменты можно найти свою внутреннюю опору. Ты сейчас говоришь, я реально поняла. Даже в этих моментах ты же чувствуешь внутри. Даже пускай ты использовала костыли, опиралась как бы на внешнее. Вроде как нашла плечо друга или внешнюю опору, но что ты при этом чувствовала внутри? Ты же внутри чувствовала? У тебя были неподдельные чувства, правильно? Было же вот это состояние?

0:35:32 Гость: Да, было.

0:35:33: Жанна: Ты его нащупала. И ты должна понимать, что это не от костыля зависит. Ведь вот этот костыль тебе может послужить даже помощью. Даже пускай был костыль. Тебе важно что? Найти вот эту…

0:35:48 Гость: Внутреннюю.

0:35:49 Жанна: Внутреннюю опору. Как ты её можешь найти? Если ты её не чувствовала?

0:35:53 Гость: Сохранить её, то, что почувствовала.

0:35:55 Жанна: То, что почувствовала, сохранить. Так ты же на чувства на свои опиралась. И ты можешь сейчас же вытащить. Ты же не помнишь какие-то ситуации из детства, ты помнишь именно ощущения свои, правда?

0:36:08 Гость: Да.

0:36:09 Жанна: Так и всё ...

0:36:11 Гость: У меня получается. Я только что поняла, у меня получается, что я почувствовала эти ощущения классные, но мысль у меня следующая. Но это же ведь из-за того, что есть костыли: рядом со мной этот человек, рядом со мной эта книга, рядом со мной эта ситуация. Конечно, в такой ситуации нельзя не почувствовать кайфа. Я вот только что сейчас поняла, что у меня возникали это ощущение, когда что-то происходило в моей жизни, потому что мне сказали что-то и меня это зажгло, потому что я пообщалась правильно и хорошо с друзьями, и мне это помогло. Я сейчас летаю, но это не потому что у меня оно внутри, а потому что были вот эти костыли, а их у меня забрали. Время прошло, всё поменялось, все ситуации поменялись. Люди там уехали, разошлись. И я такая, а как без них, куда? Что я могу одна? Всё, я же некрасивая.

0:37:10 Жанна: А теперь смотри на вот эту подмену. Вот смотри, ведь реально подмена идёт. Ты чувствуешь, ты чувствуешь, внутренним чувствуешь, правильно? Ты переключаешься, ты же чувствуешь, никто за тебя это не чувствовал. Ты была в ситуации, тебе было радостно, были вот эти люди, которые служили озарителями((проводниками)) твоей радости. Была конкретная ситуация, они исчезли, и вместе с ними ушла и ты?

0:37:46 Гость: Как же я могу сама? Они же ушли, всё.С ними понятно.

0:37:48 Жанна: Но ты же чувственные аппараты им не отдала. У тебя есть опыт своих чувств. Хотелось бы ещё поговорить про то, что мы начинаем сравнивать ситуации. Даже не то, что себя сравнивать с кем-то, мы себя с собой даже сравниваем. Вот я там была такая, здесь я другая. Вот этого тоже делать, мне кажется, вообще не надо.

0:38:23 Гость: Правильно. Кроме сравнения, ещё знаешь, у меня такая получается штука. Я эти чувства, которые возникают, хорошие, мне кажется, что у меня были эти моменты, можно сказать это внутренняя опора или нет, наверное, нет, потому что это не опора. Это были просто ощущения настоящего всплеска. Получается, что я с помощью других людей достигла всплесков. Я не вижу тут своей работы. И когда я понимаю, что у меня забрали... Смотри, аналогия. Идём на гору. Мне дали палки, например, ботинки специальные и куртку. Я с помощью них иду на гору. Я дохожу до горы. Потом у меня забирают палки, ботинки и куртку. Я говорю, это же не я шла, это потому что у меня были палки, я на них опиралась. Как я теперь, всё? Как я здесь вообще останусь? Сейчас я замёрзну без куртки, я не смогу идти дальше без палок и без этих сапог. И я иду вниз, надеясь, что там мне опять их дадут. И я снова пойду по тому же пути. И меня от этого ещё больше мучает, что я уже была на этой точке, я почувствовала, как здесь на горе, но у меня забирают. Не забирают, это нормально, это просто жизнь такая. И меня получается отбрасывает назад, как бы говоря, иди к нам, у нас же есть палки. Трудно подобрать слова. Но вот этот момент, когда у меня забирают вот это вот внешнее, я остаюсь сама с собой.

0:39:53 Жанна: И забываю про то, что ноги-то у меня есть, никто ноги не забрал

0:39:55: Гость: И шла-то я на самом деле, я этого не понимаю. Даже сейчас я говорю сама слова, потому что они говорятся, но я этого реально не понимаю. Я действительно не понимаю. Вообще реально мне страшно ничем не париться((мучаться)).

0:40:13 Жанна: Я не могу, чтобы не париться, я хочу париться, потому что это моё естественное состояние.

0:40:19 Гость: Вот ты говоришь мне, задрот((человек зацикленный на внешнем)), что у меня нет внутренней этой опоры духовной. Что я боюсь себя приобрести и закрепиться. И я тут же понимаю…У меня есть такие вот моменты по ощущениям, что они настоящие. Я их чувствую, что они настоящие. Или когда медитацию делаешь, погружаешься и всё классно. Ничего не волнует. Вообще ничего не волнует. И я вот поняла буквально сейчас, что я боюсь ничем не париться. Я понимаю, что это классно не париться, я понимаю, что это можно, но как же так? Вот всё будет мимо идти, а я буду не париться? У меня такое сейчас понимание, что аж руки дрожат. Как это бояться ничем не париться?

0:41:13 Жанна: Это, конечно, надо в себе разобраться. Почему тебе нравится париться? Ведь ты же от этого получаешь не очень хорошие эмоции, правильно? Ты реально падаешь на какие-то эмоции, ты этим грузишься, ты от этого страдаешь. Что в этом привлекательного для тебя?

0:41:38 Гость: Для меня ничего нет привлекательного. Ещё хуже от того, что ты понимаешь уже, что это животное начало проявляется, что это идёт дальше оно. Ты сказала одному на волне животного, оно перешло к другому, оно идёт дальше в мир, и ты проводник. Ты это понимаешь! И когда ты чем-то там паришься, то это всё состояние нагнетаешь в себе, ещё хуже от того, что ты это понимаешь, и ты это делаешь уже, можно сказать, осознанно. Ты понимаешь, что осознанно можешь это прекратить. Ты этого не делаешь, и тебя накрывает чувство вины. Получается, что ты вообще больная. Остановись! Я стараюсь уйти куда-нибудь, но ситуаций очень много, с людьми общаешься много, и оно просто превращается в «ладно, в этот раз ничего страшного». Ладно, ты тут проконтролировала, тут ты хоть не нахамила и то слава Богу. А это вообще ничего страшного. Дети и так привыкли. Ты сам себя оправдываешь, оправдываешь, оправдываешь. А внутри вот это ощущение гадости, оно увеличивается, увеличивается, увеличивается. И вот опять же.

0:42:40 Жанна: И всё, и нету сил, я не хочу больше сидеть... Я слабая, я слабая и пожалейте меня, и я хочу любви и ласки, и вообще, как всё плохо, потому что не может быть всё хорошо. Чтобы всё было хорошо постоянно, так не бывает, так не бывает. Надо постоянно париться, надо постоянно заморачивать себе голову всякой ерундой, конечно так...

0:43:02 Гость: Боюсь не париться. Как можно бояться, если я этого хочу? Вот как можно хотеть и бояться одновременно? Стремиться и бояться этого.

0:43:11 Жанна: Можно. Но, не нужно. Надо... Реально надо как-то себя переключать, перестраивать. Мне кажется, знаешь, в чём тут ещё зацепка? Ты говоришь, привычка. А ведь реально привычка.

0:43:30 Гость: Да.

0:43:31 Жанна: Да, такие естественные положения вещей. Ты сделала какую-то гадость, от этого сама пострадала и сама себя съела. Кому от этого хорошо? Животине классно. Супер. А если вырабатывать в себе духовные привычки, ведь и духовное может быть привычками, только нужно их в себе также вырабатывать. Сколько тебе уже лет?! И ты на протяжении всех этих лет…

0:43:58 Гость: 30 почти.

0:43:59 Жанна: Кормила свои левую, правую, правую, левую(сущности), все плотненько кушали и, естественно, себя отлично чувствовали. А духовная привычка?! Есть период, когда ты прочитала, узнала, начала работать над собой, но это ещё не является твоей привычкой. Ты начинаешь контролировать своё животное начало, ты его в себе отлавливаешь, начинаешь задумываться. Это, кстати, очень важный момент, потому что если ты видишь и ничего не делаешь, это же намного хуже. А сложно сказать, что я не вижу в себе животного. Как это? Так не бывает. Это называется обмануть кого-то, обмануть себя.

0:44:42 Гость: Обмануть, но по сути, это животное.

0:44:45 Жанна: Да. Неважно, как ты будешь себя оправдывать, оправдывается всегда животное. Потому что, когда ты делаешь правильно, ты знаешь, что ты делаешь правильно, тебя ничего не беспокоит. Тебе нормально, тебе хорошо, тебе всё равно, что там кто скажет, что будет не так, если ты знаешь, что ты поступала по совести. Ты поступала так, потому что ряд причин объективных, которые реально для тебя служат аргументами. Ты хотела сделать хорошее дело, ты его делала, и реально с внутренним ощущением, что вот правильно, так оно должно быть. И никто тебе не докажет, что ты не права.

0:45:24 Гость: Никто абсолютно. Было такое, да.

0:45:27 Жанна: И когда ты будешь честна с собой, если ты будешь постоянно выводить себя на честность, а зачем я это делаю, а для чего это мне нужно, а почему я это делаю, а может мне не следует этого делать.

0:45:43 Гость: Ты говоришь, себя на честности, и я понимаю, в чëм эти все проблемы. Я заметила, что мне нужен был кто-то внешний, чтобы рассказать. Я не хотела себе сдавать свою животину. Я поняла, что я не хотела себе сдавать свою животину.

0:46:05 Жанна: Она тебя ласкала.

0:46:07 Гость: Да, я реально понимала и думала так, что надо пойти, рассказать, получить дельный совет, обязательно, или почитать книжечку, там точно будет совет. Дайте мне ответ, расскажите мне.

0:46:19 Жанна: Внимание. Тянешь внимание на себя, хотя можно разобраться сначала в себе, понять, почему ты это делаешь, а потом пойти спросить, как тот же человек делает, и рассказать ему свой опыт, дать что-то взамен, к чему ты пришла. Потому что наверняка даже твой друг нуждается в том, чтобы поговорить с тобой по душам. А возможно, его даже та же проблема беспокоит, или работает шаблон, который только его беспокоит. А ещё один момент важный. Вот так вот мы вытягиваем внимание. Меня что-то беспокоит. Я не знаю, что мне делать с этим вообще. Я пойду, я хочу об этом поговорить. Может кто-то что-то посоветует. Ты перетягиваешь внимание, тянешь на себя внимание другого человека.

0:47:13 Гость: Типа желая разобраться со своим животным.

0:47:17 Жанна: Типа желая. Но на самом деле, даже если человек пребывал в каком-то хорошем состоянии, ты его начинаешь грузить своей какой-то проблемой. Наверняка у этого человека своих проблем выше крыши, потому что каждый человек считает свои проблемы самыми важными. Зачастую, почему важно разобраться в себе? Я сначала не поняла, почему я начала говорить? А теперь понимаю! Реально, важно для начала разобраться в себе. Потому что ты начинаешь грузить другого человека. Ему вообще нет дела до твоих проблем. Ему может быть интересно, как с другом общаться, но так поверхностно, как обычно. А у тебя потребность поделиться мыслями не от животного, а наоборот, что-то, что тебя волнует, а его не волнует. Почему тебя волнует, а его не волнует? Он может тебе даже и совета не дать, который ты хочешь от него получить. Или тебе вообще даже по большому счёту всё равно, что он скажет, главное его внимание, правильно? Такой тоже бывает момент. Или отвлекать человека от каких-то своих важных дел, чтобы просто слить на него свои проблемы, чтобы освободиться самой, а он пускай думает. Если это вдруг связано с ним, то ты его, конечно, заинтересуешь, ты его нагрузишь, потом человек будет сам в себе разбираться или не разбираться, или вообще просто переживать и упадёт на какую-то там волну. А если ты реально села, разобралась в себе, призналась честно…

0:48:52 Гость: Вот этот момент. Себе рассказать о своей животине, не требуя других костылей? Я иду, у меня есть задача, дайте мне помощь, дайте мне костыль, я расскажу вам, что хотите. Я расскажу, что я плохая, что у меня куча комплексов, что я завидую, сравниваю. Но… Вот это я только сейчас начинаю понимать, что мой самообман заключается в том, что я хочу вроде бы как слить животинку, как бы сдать её, рассказать о ней, разоблачить. С одной стороны намерение хорошее, разоблачить свою животинку. Но что я сделала для того, чтобы её хоть как-то остановить в себе, если я её вижу, я готова её сдать. Что я там неделю над этим мучилась, прорабатывала, останавливала, и потом я пришла уже в отчаянии, что у меня реально не получается, не с помощью медитации, не с помощью каких-то стоп-мыслей, не знаю, отвлечения на позитив, на переключение на переднюю сущность, и прошу, помоги, реально не могу справиться. Нет. Я же её ловлю, я же понимаю, что завидую. Говорю, привет, друг, ты знаешь, что я завидую другим людям, костыль, разберись за меня!

0:50:12 Жанна: Знаешь, самое важное, что ты не только его поймала, ты потом встретила Ленку по дороге. Ленка, прикинь, завидую, вот я в себе это нашла. И ты уже поняла, что таким образом можно тянуть внимание.

0:50:24 Гость: Вау, она классная, она говорит, что она завидует. Она ж теперь осознала, она теперь тебе не будет завидовать.

0:50:33 Жанна: Смотри, реально получается, работает шаблон. Внимание. А внимание ты начинаешь тянуть даже вот той проблемой, которую ты якобы рассекретила. Только она уже в другую проблему превращается вообще. Если ты не начал её разоблачать сам в себе, то есть, если ты сам не понял, что это вообще глупость, от которой надо избавиться.

0:51:00 Гость: У меня происходит по схеме. Я ловлю своё животное. Вот, например, возьму, что я сравниваю себя с другими людьми, и одним завидую, а других наоборот считаю хуже. Я эту проблему нашла в себе, поняла, осознала, приняла, что да, я так делаю. Вот раз мысль, вот вам пожалуйста два пример. Я иду к человеку, который читал книги...

0:51:20 Жанна: Который чуть-чуть лучше меня. Или чуть-чуть хуже меня.

0:51:24 Гость: Который мне классно отвечает в этих ситуациях. Вот он просто мне уже сколько раз классно отвечал, и я знаю, что, если я к нему обращусь, то он же мне ответит. Я беру свой шаблон, я завидую, иду к нему, говорю, слушай, я завидую другим людям. Представляешь, какая я плохая? Он мне говорит, «Да, зависть — это то-то, то-то. Зачем ты сравниваешь?» Грубо говоря, советы какие-то хорошие даёт. Меня внутри отпускает немножко, такая вдохновлённая. «Он мне сказал, что ничего страшного, ты там справишься! И вообще, от животинки иди к духовному. Это же так прекрасно!» Потом я с этим хожу, что он мне рассказал. Хожу, хожу, хожу, до первой мысли. «Ой, а он лучше меня! Ему, наверное, кто-то лучше сказал.»

0:52:12 Жанна: Это уже надо отодвинуть.

0:52:14 Гость: Подожди, подожди, подожди. А у него лучше что-то получается. Так, а почему я это завидую? Так, странно. Я завидую. Я сравню. Пойду-ка я к этому человеку. И у меня реально получается такой круговорот постоянный. Меняются декорации. А суть остаётся та же. И я вместо того, чтобы сесть и получается, себе это признать, сказать себе это просто, что хватит уже завидовать, сколько можно уже, сколько можно...

0:52:46 Жанна: Называется, пока ты сама не устанешь от этого вот. Не захочешь искренне, не захочешь избавиться именно сравнивать себя с кем-то. Опять же, сравниваешь почему?

0:52:59 Гость: Сравнивает кто?

0:53:01 Жанна: Во-первых, сравнивает кто, сравнивает почему, сравнивает зачем, что ему от этого надо. Ему надо от этого пожрать с тебя, чтобы ты потом погрузилась, чтобы ты потом получила и ещё пошла с кого-то стянула, служила проводником. Если ты начнёшь разбираться в себе, ты поймёшь, что тебе это не надо, что не надо себя сравнивать с кем-то вообще. Потому что опять возвращаемся к внутренней опоре. Если есть внутренняя опора, то тебе плевать на то, что происходит вокруг.

0:53:33 Гость: У меня цель одна, как у Личности. Какая мне разница, что делают другие Личности и какие у них цели?

0:53:43 Жанна: Ты пришла в этот мир одна, да? Из этого мира уйдешь тоже одна, но с опытом. Опыт, который ты сможешь приобрести, только побеждая себя. Не кого-то. А мы всегда хотим кого-то победить.

0:54:06 Гость: Или для кого-то, ну типа показать что-то.

0:54:08 Жанна: Для кого-то, перед кем-то. Хотя победа важна только над собой. Ты должна понять, что это тебе важно, что оно тебя касается, что кроме тебя это никто не сделает. Если ты будешь тешить себя иллюзиями, что вот ты получила внимание, тебе стало легче, вот ты там рассказала кому-то, но от этого не поменялась, но тебе стало от этого как-то хорошо, это получается тоже атака на тебя. Но она какая-то сладкая. Она получается сладкая, от которой ты получаешь как бы удовольствие. Но оно длится очень недолго, да? Ты теряешь вот этот костыль, как мы уже обсуждали, да? И ты просто уже не знаешь, к чему обратиться.

0:55:03 Гость: Ну, вот реально понятно, что я не то, что боюсь или не хочу. Это такое странное чувство. Это не боюсь и не хочу. Это просто я этого не делаю. Я не знаю этого, откладываю на потом, увожу себя сама в сторону, надеюсь на других и так далее. У меня есть такой вопрос, почему, читая кучу мотивационных фраз, кучу мотивационных книжек «АллатРа», то есть читаешь «АллатРа», вникаешь в неё, чувствуешь, чувствуешь, состояние появляется. Куча фраз, я люблю на стены вешать дома, запоминать их, применять их в нужных ситуациях.

0:55:43 Жанна: Показуха.

0:55:45 Гость: Да, вот ты уже поняла. В интернете их сейчас куча позитивных фраз. Миллиард. Заходишь и тебя уже начинает подташнивать от этого позитива. Почему ты этого не делаешь? Я хотела сказать, почему это люди не делают, но я за них не отвечаю... Ну почему? Я знаю, есть классные фразы. Они реально рабочие. Есть книги. Вот читаешь «АЛЛАТРА», ты понимаешь все эти расклады животины, понимаешь, что такое опора, понимаешь, что этот мир, он временен, он иллюзорен. Почему так не жить? Почему? Почему отводишь себя куда-то опять? Опять закапываешь, закапываешь. Почему? Это неверие, а не знание. Вроде же уже есть знание, вроде же уже есть эти фразы. Почему ты их применяешь везде, всюду пишешь об этом, а сама не получается? Они для меня пустые?

Именно какие-то фразы на мотиваторах которых куча, мне их скидывают, классные же. Ну почему я так не живу?

0:56:53: Жанна: Потому что это должно стать твоим собственным опытом. Ты должна его пропустить через себя. Я уверена, у тебя, у всех бывают такие ситуации, что есть фраза, которую ты тысячу раз слышала, но в какой-то прекрасный момент ты её слышишь совсем по-другому. Почему? Потому что у тебя произошла какая-то ситуация в жизни, и ты реально задумалась над ней, и ты получила внутренний ответ. Ты пришла к этому внутренне. Ты для себя открыла его изнутри. Ты вот эти слова не мозгом подумала, типа - «о классно сказала, главное не количество, а качество». Да, правильно, я же согласна.

0:57:42 Гость: Ценнее каждое мгновение, оно уже практически везде. Ценнее каждое мгновение. Да. Как вот, если в это вдуматься, это же перевернётся мир, вообще всё, если человек начнёт ценить каждое мгновение.

0:57:52 Жанна: Ты согласна с тем, что надо ценить каждое мгновение?

0:57:53 Гость: Да, надо ценить каждое мгновение! Да, клёво! И на этом всё.

0:57:56 Жанна: Я прочитала фразу, восхищаюсь фразой. Да, да, да. А потом ты внезапно чуть не умерла. И ты реально принимаешь этот опыт, и эта фраза приобретает для тебя уже смысл с тем опытом, который ты пережил. То есть у тебя буквально за 2 секунды мир перевернулся, давай не будем говорить умерла, хорошо? Не все же каждый день умирают. Возьмём другой пример, в аквапарке недавно была. Горочки. Там есть камикадзе такие... Ты летишь там 5-7 секунд не больше. Но за эти 5 секунд у тебя вся жизнь перед глазами... После этого ты реально начинаешь задумываться о мгновениях, да? Какое-то мгновение, а всё внутри жалость - тебе этот момент показался настолько длинным, хотя это было несколько секунд. Я это поняла с пятого раза. Я решила попробовать много раз испытать этот страх, посмотреть, проанализировать, как животина реагирует на эти экстремальные ситуации. Для себя же разобраться. Первый раз самый страшный. Мне казалось, что я там находилась минут 10. Столько мыслей, столько всего непонятно чего пронеслось. И в один момент ты понял всё. Важность этого момента. Несколько секунд и сколько осознания. Почему надо ценить каждый момент? Потому что в этот каждый момент может пролезть животина. Понимаешь? А для тебя важно пребывать в каждом моменте в Духовном. Когда ты пребываешь в Духовном, этот момент для тебя он не существует во времени. У тебя нет времени, а есть момент. Вот этот вот момент, словить его и быть в каждом моменте, и жить, ценить каждое мгновение. Почему каждое мгновение ценить? Это не то, что ты секунду ценишь.. Это же не марафон, что ты должна отсчитывать какие-то мгновения. А это состояние, которое ты должна для себя словить именно, и из этого состояния ценить каждое мгновение, всё, что приходит. Даже какие-то животные провокации, когда ты находишься в спокойном состоянии, ты их видишь сразу, моментально. Становится смешно реагировать на то, что тебя задевает в этом состоянии, когда ты не знаешь, ты мечешься, тебе туда хочется, туда надо, там желаешь, там надо рассказать о своих проблемах. Ты не знаешь, чем себя занять, ты не то, что не ценишь мгновение, просто целые дни пролетают, как года у некоторых, медленно и бессмысленно. Человек не может определиться вообще, что ему надо от жизни. Вообще часто ли люди задумываются, а зачем я живу? Детей родить, мужа завести, денег заработать. А потом я умер. А вдруг я ещё даже не успела детей родить и умер уже? А жить зачем? А смысл жизни? Родиться, есть, ходить в туалет, спать? Родился живым. День за днём наполнять кое-чем. Вот эта тема тоже! Это куда оно вообще катится? Очень часто встречаются фразы в интернете: «наполни свою жизнь», «живи, отрывайся, жизнь не одна». Даже вот эта фраза перекручивается, что главное не количество, а качество. Перекручивается как? Бухай, заведи себе трёх девочек, а лучше пять, качественно оторвись, получи по максимуму, кайфуй как-то от жизни, знаешь, по максимуму, прыгни с парашютом, обязательно поплавай, обязательно к акулам в бассейн нырни, испытай все доступные способы развлечения. Развлечения! А на самом деле отвлечение от самого главного! Наполни жизнь свою барахлом разным. И что в конечном итоге? Прошло, давай посмотрим сколько, 30 лет, да? Ты там веселился, резвился, то есть ты даже не помнишь, что ты там делал. То есть тебе плевать. Было классно. Иллюзия,что было классно, а ведь ты даже не помнишь, что ты делал, половину так точно.

1:02:53 Гость: Поймала себя на том, что ты говоришь вот эти горки в аквапарке, чтобы проверить свой страх. Я поняла, что когда я была в аквапарке, где бы вообще не была, я всегда опасаюсь таких штук. Я боюсь почувствовать этот страх. Получается, мало того, что я боюсь умереть, потому что это опасно. Опасно умереть. Опасное мероприятие. Друзья катаются, зовут. Я говорю, нет, я такого не люблю. Ты мне рассказываешь. Я поняла, что я реально боюсь исследовать себя. Исследовать даже таким способом.

1:03:40 Жанна: Признаться себе в том, что ты чего-то боишься?

1:03:45 Гость: Кто во мне боится? И вообще, чего я боюсь? Ощутить этот страх боюсь, получается.

1:03:51 Жанна: А смотри, получается, ты себя ассоциируешь с тем, кто боится в тебе. А кто в тебе боится? А где спрятался твой враг? Кто враг для тебя? Не внешние ситуации, не внешние люди, а тот, кто спрятался внутри тебя.

1:04:09 Гость: Заставил меня поверить, что я - это он!

1:04:12 Жанна: Да, заставил поверить. что ты — это он!

1:04:16 Гость: Получается, что любую маленькую проблему я начинаю просто раскручивать.

1:04:24 Жанна: Из мухи делаешь слона.

1:04:25 Гость: Да. Из мухи — слона.

1:04:29 Жанна: Ты сама ей даешь силу, ты даешь жизнь своим проблемам.

1:04:33 Гость: Это я поняла. А почему, имея опыт, ощущения, вот этого хорошего, внутренней опоры, вот этого вот. Почему всё равно отдаёшь этому мелкому? Почему оно прокрадывается? Из чего?

1:04:49 Жанна: Оно имеет для тебя значение. Ты колеблешься. У тебя есть опыт, но ты кайфуешь от животины. Ты сама себя обманываешь, что что-то цепляет. Ты не признаёшься себе, что ты не делаешь приоритеты, не делаешь ставку, у тебя желание не крутится вокруг духовного только. Ты понимаешь, ты знаешь, ты прочитала, ты реально осознала, что это действительно нужно. Но ты откладываешь это на потом. Вот это духовное, я ещё успею духовное. Вот тут у меня ещё пока что-то варится, мне надо вот это доварить. Это доварить, потом это доварить, а оно же не доварится никогда. Постоянно по жизни будет что-то происходить. Оно всегда будет. Постоянно. Сколько бы ты не жил в теле, сколько ты будешь здесь пребывать, всегда будут ситуации, которые будут стремиться забрать твоё внимание на себя. Дети, внуки, муж, все родственники, все ситуации, люди, всё будет работать для того, чтобы ты своё внимание от главного забрал сюда, в материю. Всё тянет на себя внимание. И постоянно будут такие ситуации. А ты ведёшься, и ты думаешь, вот сейчас я это решу и возьмусь за другое. Вот сейчас только сначала я тут должна разобраться.

1:06:27 Гость: Я помню, опыт был.

1:06:30 Жанна: Я знаю, что есть, я знаю, я вижу, я верю, да.

1:06:34 Гость: Но подожди, сейчас, вот оно классное, но..

1:06:36 Жанна: Оно классное, но мне же надо разобраться с этим...

1:06:39 Жанна: Приобретается опыт медитациями, способом каких-то вот чувственных моментов в жизни. Ты его приобрела, ты его реально знаешь. Я уверена, что у каждого человека в жизни были такие чувственные моменты. Они были всплесками, спонтанными проявлениями. В любом случае человек знает, что он нечто большее, чем просто тело.

1:07:08 Гость: Имея этот опыт, всё равно ты сворачиваешься и не идёшь. Не то, что не идешь,а просто отдаешь внимание... Так смешно.

1:07:20 Жанна: Конечно, если ты начинаешь разбираться, начинаешь понимать себя, то вообще начинаешь смеяться над своими иллюзорными проблемами, которых на самом деле не существует их. Ведь каждый же день происходит куча всякой гадости, которая до тебя долетает. Ещё куча людей, которые думают, что они такие все классные и тоже пуляют в тебя гадостью своей. А у тебя есть цель, у тебя есть задача, и ты можешь не обращать на это внимания, и в этом будет твоя победа.

1:07:58 Гость: Когда я прошу помощи, то понимаю зачем она мне.

1:08:00 Жанна: Да, ты понимаешь, ты её, может быть, в каких-то своих рамках ценишь. Но ты её ценишь за то, что она приносит тебе какое-то удовлетворение. А ты не думала перевернуть своё потребительское отношение, если признаться, оно ведь реально потребительское. Ты хочешь получить, тебе не важно, что этого человек может получить взамен. Главное — получить помощь тебе. А если перевернуть себя? Как ты можешь в этом себя перевернуть? Ты же сама можешь помочь себе. А как ты можешь помочь?

1:08:40 Гость: внутренней опорой.

1:08:44 Жанна: Да. Ты всё знаешь, но ты всё равно начинаешь использовать потребление. Служить проводником и дёргать за ниточки. Хотя ты знаешь, как эти процессы происходят, ты их даже отслеживаешь в себе, ты их видишь, ты их признаёшь, ты их дёргаешь. А если попробовать наоборот, перевернуть своё потребительское на отдачу. Если ты начнёшь отдавать, ведь чем больше ты отдаёшь, тем больше в тебе появляется. Найти внутреннюю опору с помощью того, что ты будешь стараться максимально быть кому-то нужна.... Отдавать помощь. Отдавать там, где ты можешь помочь. Вложить, но вложить именно с искренним чувством, что ты хочешь вложить. Что это тебе принесёт? То, что ты ищешь. Сейчас ты извне тянешь. Ищешь других людей. А ты можешь это сама вложить и получить ещё больше от этого. И не по кусочкам хапать, как для животного своего, а найти вот эту внутреннюю неиссякаемую силу.

1:10:03 Гость: И сразу меняется направление мысли. Ты когда начинаешь думать в этом направлении, ты переворачиваешься. А как это? И получается, кому можно помочь? Что сделать? Что применить? Я прочитала, теперь как это применить. Потом, например, мысль возникает, какая-то эгоистическая животная мысль. Подожди, мне нужно подумать, что еще тут сделать. И реально меняется этот процесс. Он стал какой-то другой.

1:10:42 Жанна: Другое. Причём оно приходит как осознание. Я не знаю, мне просто захотелось перевернуть эту ситуацию. Почему оно так тянет и как из этого выходить? Если ты застрял в этом и плаваешь по кругу. А если просто зайти с другой стороны? И наоборот, как можно исправить то, что ты уже сделал.

1:11:14 Гость: Вот так.

1:11:16 Жанна: Да. И вперёд.

1:11:20 Гость: Вот это классно. Это действительно изменило моё ощущение. Перед вот этими словами было чувство или лотос, или внутренний опоры. Оно было такое плотное, живое, почему-то овальное. Вот в районе солнечного сплетения, оно было. А потом, когда я сказала про потребительское отношение на отдачу, оно мне сделалось большим. И оно сейчас где-то вокруг, оно знаешь другое, вроде бы то же самое, такое же ощущение, но оно почему-то из такого плотного кокона, ты говоришь, и я понимаю, и оно растёт. Вот это такое глубокое общение, оно искренне глубокое, оно такое живое получается и классное, и реально так легко становится после этого. Реально не хочется вообще говорить какие-то глупые слова, потому что оно на ощущениях всё просто. И в то же время и спокойствие такое.

1:12:45 Жанна: И оно тебя сейчас вообще не беспокоит, правда же?

1:12:48 Гость: Оно просто есть.

1:12:49 Жанна: А почему ты не можешь это использовать? Ты же можешь это продлевать. Не ищи себе проблем, не создавай их себе. Зачем они тебе нужны? Вот реально, зачем оно тебе надо? Если ты можешь из этого же состояния помочь кому-то, ты можешь сделать больше, ты можешь реально помочь. Пока ты грузишься внешним, время идёт, а ты это время можешь использовать реально по назначению.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО

1:13:20 Жанна: В этой беседе мы коснулись многих вопросов. Замечательно то, что гостья работает над собой, анализируют свои действия и поступки, старается в каждом дне отслеживать свои мысли. Конечно, это может быть нелегко, это только начало работы над собой. Но главное, что человек хочет понять себя, хочет стать лучше. Шаблон «я некрасивая, я никому не нужна» животное начало закладывает человеку ещё в самом раннем детстве. Обычное животное начало подлавливает человека на сравнениях. Например, если в семье есть брат или сестра, ребёнок начинает ревновать, думать, что родители их любят больше, чем его. В его подсознании фиксируется, что лидеры, в данном случае родители, его отвергают, а значит закрыт доступ к манипуляции самими лидерами. Ведь ребёнок видит, что любимым детям не отказывают в их просьбах. Корень этой проблемы — это скрытое желание манипулировать лидерами. Далее, к школе этот шаблон ещё более укореняется. И та же девочка, даже если к ней испытывают симпатии некоторые одноклассники, но не обращают внимания лидеры и любимцы всего класса, в ней ещё больше укрепляется шаблон некрасивой. В конечном счёте во взрослой жизни то же самое происходит и в рабочем коллективе, но уже в качестве закоренелого шаблона. Чтобы решить эту психологическую проблему, навязанную животным началом и заставляющую человека страдать, и уделять этому много внимания, достаточно просто отказаться от желания манипулировать другими людьми. А это очень просто, когда ты находишь духовную опору внутри себя. Ведь настоящее счастье не во внешней красоте, а во внутренней, которая гораздо ценнее любой трёхмерности. Она не связана с желаниями Животного начала. Она строится на позициях Духовного наблюдателя, и её формируешь исключительно ты!